\documentclass[11pt]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[a4paper]{geometry}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[hidelinks, pdfstartview=FitH, plainpages=false]{hyperref}

\usepackage{graphicx}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\xdefinecolor{rhodamine}{named}{Rhodamine}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{titlesec}

\usepackage{eso-pic}
\newcommand\BackgroundPic{%
	\put(0,0){%
		\parbox[b][\paperheight]{\paperwidth}{%
			\vfill
			\centering
			\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight,%
			keepaspectratio]{img/bibliocover.png}%
			\vfill
}}}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%     BIBLIOGRAPHIE    %%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% BIBLAT
\usepackage[defernumbers=false, backend=biber, sorting=nyt, style=verbose-trad1,maxbibnames=99,isbn=false]{biblatex}


% BIB SOURCE
\addbibresource{biblio20122016.bib}
% \addbibresource{biblio20102013.bib}

% remove language field from all entries
\AtEveryBibitem{%
  \clearlist{language}%
}

% adding coma as delimiter between <title> and <byeditor> or <bytranslator>.
% source : https://tex.stackexchange.com/questions/261275/how-do-you-change-the-editor-field-in-bibliography-using-biblatex
\renewbibmacro*{byeditor+others}{%
  \setunit{,\space}%
  \ifnameundef{editor}
    {}
    {\usebibmacro{byeditor+othersstrg}%
     \setunit{\addspace}%
     \printnames[byeditor]{editor}%
     \clearname{editor}%
     \newunit}%
  \usebibmacro{byeditorx}%
  \usebibmacro{bytranslator+others}%
  \printunit*{,\newunitpunct}}%

% replacing colon by coma between <location> and <publisher>
% source https://tex.stackexchange.com/questions/187456/changing-colon-to-comma-after-conference-address-with-biblatex
\renewbibmacro*{publisher+location+date}{%from standard.bbx
  \printlist{location}%
  \iflistundef{publisher}
    {\setunit*{\addcomma\space}}%
    {\setunit*{\addcomma\space}}%instead of \addcolon\space
  \printlist{publisher}%
  \setunit*{\addcomma\space}%
  \usebibmacro{date}%
  \newunit}

% inversing editor and booktitle in @incollection
% source : https://tex.stackexchange.com/questions/528989/biblatex-rearrange-editor-and-book-title-in-incollection-entry
\DeclareNameAlias{sortname}{family-given}
\DeclareNameAlias{default}{family-given}
\DeclareFieldFormat{editortype}{\mkbibparens{#1}}
\DeclareDelimFormat{editortypedelim}{\addspace}
\renewcommand*{\labelnamepunct}{\addcomma\addspace}
\DeclareDelimFormat{innametitledelim}{\labelnamepunct}
\DeclareNameAlias{ineditor}{default}
\newbibmacro*{bbx:in:editor}[1]{%
  \ifboolexpr{
    test \ifuseeditor
    and
    not test {\ifnameundef{editor}}
  }
    {\printnames[ineditor]{editor}%
     \setunit{\printdelim{editortypedelim}}%
     \usebibmacro{#1}%
     \clearname{editor}}
    {}}
\newbibmacro*{in:editor}{%
  \usebibmacro{bbx:in:editor}{editorstrg}}
\newbibmacro*{in:editor+others}{%
  \usebibmacro{bbx:in:editor}{editor+othersstrg}}
\usepackage{xpatch}
\xpatchbibdriver{incollection}
  {\usebibmacro{maintitle+booktitle}%
   \newunit\newblock}
  {\usebibmacro{in:editor+others}%
   \setunit{\printdelim{innametitledelim}}\newblock
   \usebibmacro{maintitle+booktitle}%
   \printunit{\addcomma\space}\newblock}
  {}{}
  
% adding <idem> when author is same as bookauthor (@inbook)
% source https://tex.stackexchange.com/questions/509871/modify-inbook-citation-when-author-is-same-as-bookauthor
\renewbibmacro*{bybookauthor}{%
  \ifnamesequal{author}{bookauthor}
    {\bibstring[\mkibid]{idem\thefield{gender}}%
     \printunit{\addcomma\space}}
    {\printnames{bookauthor}}
    \printunit{\addcomma\space}}
 
 % replacing dot by comma between booktitle and publisher in @inbook
% source https://tex.stackexchange.com/questions/180986/biblatex-no-period-after-book-and-collection-titles
\usepackage{xpatch}
\xpatchbibdriver{inbook}{\newunit\newblock\usebibmacro{publisher+location+date}}{%
\setunit{\addcomma\space}\newblock%
\usebibmacro{publisher+location+date}%
}{}{}
 
 % replacing <In:> by <,> (TRUE = @article) or dans (FALSE)
% source : https://tex.stackexchange.com/questions/10682/suppress-in-biblatex
% \renewbibmacro{in:}{, dans\intitlepunct{}} % everywhere
% ifentrytype{entry}{<TRUE>}{<FALSE>}
\renewbibmacro{in:}{%
  \ifentrytype{article}{,\space}{\addcomma \space dans\intitlepunct}
  }
  
% adding </> before number
\renewbibmacro*{series+number}{%
  \printfield{series}%
  \setunit{/}%
  \printfield{number}%
  \setunit*{\addcomma\addspace}%
  \newunit}
 

% adding </> between volume and number in @article
\renewbibmacro*{volume+number+eid}{%
  \setunit{\addcomma\addspace\no}%
  \printfield{volume}%
  \setunit*{/}%
  \printfield{number}%
  \setunit{\bibeidpunct}%
  \printfield{eid}}

% redifine macro from standard.bbx
% https://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/biblatex/latex/bbx
\renewbibmacro*{maintitle+title}{%
  \iffieldsequal{maintitle}{title}
    {\clearfield{maintitle}%
     \clearfield{mainsubtitle}%
     \clearfield{maintitleaddon}}
    {\iffieldundef{maintitle}
       {}
       {\usebibmacro{maintitle}%
        \newunit\newblock
        \iffieldundef{volume}
          {}
          {\printfield{volume}%
           \printfield{part}%
           \setunit{\addcolon\space}}}}%
  \usebibmacro{title}%
  \printunit{\addcomma\space}% adding comma + space
  \newunit}

\DeclareFieldFormat[inbook]{bookauthor}{#1\addcomma\addspace}
\DeclareFieldFormat[inbook]{booktitle}{\textit{#1}} % j'ai enlevé \addcomma\addspace

% adding Coll. + a comma
\DeclareFieldFormat[*]{series}{Coll. \og #1 \fg\addcomma}
\DeclareFieldFormat[*]{volume}{\no#1}
\DeclareFieldFormat[*]{note}{#1,}

% dot replaced by comma
\renewcommand{\newunitpunct}[0]{\addcomma\addspace}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%    OTHER PACKAGES    %%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\titleformat{\chapter}[display]
  {\normalfont\bfseries}{}{0pt}{\Huge}

\titleformat{\section}[display]
  {\normalfont\bfseries}{}{0pt}{\Large}

% Fixing the appearance of the footer in the empty pages in between chapters.
\let\origdoublepage\cleardoublepage
\renewcommand{\cleardoublepage}{%
  \clearpage
  {\pagestyle{empty}\origdoublepage}%
}

% CSQUOTES
\usepackage[autostyle]{csquotes}

% URLs
% \usepackage[colorlinks=true,linkcolor=black,anchorcolor=black,citecolor=black,filecolor=black,menucolor=black,runcolor=black,urlcolor=blue]{hyperref}
\usepackage{url}

% Cut URLs in bibliography
\setcounter{biburllcpenalty}{7000}
\setcounter{biburlucpenalty}{8000}

% BLANK PAGE
\usepackage{afterpage}
\newcommand\blankpage{%
    \null
    \thispagestyle{empty}%
    \addtocounter{page}{-1}%
    \newpage}

% IMAGES (EHESS AND CNRS TITLE PAGE)
\usepackage{mwe}


\usepackage[dot]{dashundergaps}

\usepackage{hologo}

\usepackage[%
title={Bibliographie quinquennale},
titlestyle=bfseries,
titlesize=14pt, titlealign=c, parsize=12pt,
parlead=14pt ]{colophon}

\title{\textbf{Bibliographie quinquennale}}
\author{Centre de recherches historiques}
\date{1\up{er} janvier 2012 -- 31 décembre 2017}

\begin{document}
\renewcommand{\contentsname}{Sommaire}

\include{titlepage}

\cleardoublepage
\thispagestyle{empty}

\begin{colophon}
	La bibliographie quinquennale du Centre de recherches historiques a été constituée, à partir des références envoyées par les membres, par le groupe de travail \og Bibliographie \fg du collectif \og Sources et données de la recherche \fg : 
	
	\bigskip
	
	Jean-Damien Généro (CNRS),
	
	Francine Filoche (EHESS).
	
	Cécile Soudan (CNRS),
	
	\bigskip
	
	avec l'aide de Caroline Long Baros (EHESS)
	
	et de Valérie Gratsac-Legendre (EHESS)
	
	\bigskip
	
	sous la supervision de la direction du CRH :
	
	Béatrice Delaurenti (EHESS) et Thomas Le Roux (CNRS) [2017-2021],
	
	Raphaël Morera (CNRS) et Dinah Ribard (EHESS) [2022-].
	
	\bigskip
	
	Elle prend la forme d'un fichier \texttt{biblatex} associé à un document \LaTeX{} principal. Ce fichier est accessible au lien suivant : \dotuline{\href{https://gitlab.huma-num.fr/crh/crh-biblio/-/blob/master/bib/2012-2016-biblio.bib}{2012-2016}}.
	
	\bigskip
	
	\begin{itshape}
		Ce document PDF a été créé en septembre 2023.
		
		Il est placé sous les termes de la \dotuline{\href{https://www.etalab.gouv.fr/wp-content/uploads/2017/04/ETALAB-Licence-Ouverte-v2.0.pdf}{licence ouverte Etalab 2.0}}.
		
		\bigskip
		
		Pour toute demande, contacter
		
		\href{mailto:gestion.sourcesetdonnees@ehess.fr}{gestion.sourcesetdonnees@ehess.fr}.
	\end{itshape}
	
\end{colophon}
%\cleardoublepage
%\thispagestyle{empty}

%\include{etalab}

\cleardoublepage
\thispagestyle{empty}
\tableofcontents

\nocite{*}
\cleardoublepage

\chapter{Monographies}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=monographie,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Direction d'ouvrage et de numéro de revue}

\section{Direction d'ouvrage}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=dirouvrage,heading=none]

\section{Direction de numéro de revue}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=dirrevue,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Éditions}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=editions,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Préfaces et postfaces}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=prefpostface,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Articles}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=article,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Chapitres d'ouvrage collectif}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=chap,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Notices de dictionnaire ou d'encyclopédie}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=artdictencyclo,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Recensions, compte rendus}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=compterendu,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Traductions}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=trad,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Autres publications scientifiques}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=autre,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Travaux de vulgarisation}

% \printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisation,heading=none]

\section{Livres}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationbook,heading=none]

% \textit{Néant.}

\section{Articles de presse}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationjournal,heading=none]

% \textit{Néant.}

\section{Magazines}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationmag,heading=none]

% \textit{Néant.}

\section{Émissions de radio}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationradio,heading=none]

% \textit{Néant.}

\section{Émissions de télévision}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationtv,heading=none]

% \textit{Néant.}

\section{Entretiens}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationitw,heading=none]

% \textit{Néant.}

\section{Médias en ligne}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationnet,heading=none]

\section{Autres publications}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationautre,heading=none]

% \textit{Néant.}

\end{document}
